const quizQuestions = [
    {
        id: 1,
        question: "Quel est le moyen le plus écologique pour se déplacer ? ",
        choices: [
            "Voiture électrique",
            "Fusée spatiale",
            "Tapis volant",
            "Tricycle"
        ],
        answer: "Voiture électrique",
        explication: "Eh bien, soyons honnêtes, les tapis volants ne sont pas encore une option, mais ils seraient certainement écologiques s'ils existaient !"
    },
    {
        id: 2,
        question: "Qu'est-ce qui est plus chaud qu'une voiture électrique ?",
        choices: [
            "Une bouillotte",
            "Le siège chauffant d'une voiture électrique",
            "Un pingouin en fourrure",
            "Un bonnet en laine"
        ],
        answer: "Le siège chauffant d'une voiture électrique",
        explication: " Les voitures électriques peuvent être écologiques et chaleureuses avec leurs sièges chauffants. Qui aurait pensé que le confort pouvait être si vert ?"
    },
    {
        id: 3,
        question: "Quelle est la solution pour un réchauffement climatique ?",
        choices: [
            "Ajouter de la glace dans l'océan",
            "Utiliser un énorme ventilateur pour refroidir la planète",
            "Organiser une fête géante de glaçons",
            "Réduire les émissions de gaz à effet de serre"
        ],
        answer: "Réduire les émissions de gaz à effet de serre",
        explication: "D'accord, l'idée des glaçons géants semble amusante, mais sérieusement, la meilleure solution est de réduire notre impact sur l'environnement."
    },
    {
        id: 4,
        question: "Comment les panneaux solaires peuvent-ils sauver la planète ?",
        choices: [
            "En produisant des arcs-en-ciel durables",
            "En rechargeant les batteries des super-héros",
            "En fournissant une énergie propre et renouvelable",
            "En servant de stations de bronzage pour les extraterrestres"
        ],
        answer: "En fournissant une énergie propre et renouvelable",
        explication:"Les panneaux solaires sont comme des super-héros silencieux, fournissant une énergie propre pour sauver la planète."
    },
    {
        id: 5,
        question: "Pourquoi les panneaux solaires ne font-ils jamais de blagues ?",
        choices: [
            "Parce qu'ils n'ont pas de sens de l'humour",
            "Parce qu'ils sont toujours en mode soleil-serieux",
            "Parce qu'ils ont peur que leurs blagues soient trop éclatantes",
            "Parce qu'ils ne veulent pas faire rire la concurrence"
        ],
        answer: "Parce qu'ils sont toujours en mode soleil-serieux",
        explication: " Les panneaux solaires sont sérieux quand il s'agit de convertir la lumière du soleil en électricité, mais cela ne les empêche pas d'apprécier un bon jeu de mots énergétique."
    },
    {
        id: 6,
        question: "Pourquoi la voiture électrique est-elle si silencieuse ?",
        choices: [
            "Parce qu'elle pratique la méditation en conduisant",
            "Parce qu'elle est équipée d'une option mode bibliothèque",
            "Parce qu'elle a oublié de mettre le volume",
            "Parce qu'elle fonctionne sans moteur à combustion bruyant"
        ],
        answer: "Parce qu'elle fonctionne sans moteur à combustion bruyant",
        explication: " Les voitures électriques sont souvent silencieuses parce qu'elles utilisent des moteurs électriques, éliminant ainsi le bruit du moteur à combustion traditionnel."
    },
    {
        id: 7,
        question: "Quel est le plat préféré d'une voiture électrique ?",
        choices: [
            "Un courant d'air",
            "Des électro-pâtes chargées",
            "Un chargeur-gers épicé",
            "Des électrons au fromage"
        ],
        answer: "Un courant d'air",
        explication:" Les voitures électriques aiment un courant d'air frais pendant leurs trajets sans émissions."
    },
    {
        id: 8,
        question: "Comment les panneaux solaires résolvent-ils les problèmes de maths ?",
        choices: [
            "En utilisant la puissance du soleil pour calculer plus rapidement",
            "En demandant à Alexa de résoudre les problèmes à leur place",
            "En faisant des mathématiques solaires en plein air",
            "En embauchant un mathématicien solaire professionnel"
        ],
        answer: "En utilisant la puissance du soleil pour calculer plus rapidement",
        explication:"Les panneaux solaires peuvent utiliser l'énergie solaire pour alimenter des calculateurs et résoudre des problèmes mathématiques."
    },
    {
        id: 9,
        question: "Pourquoi les voitures autonomes font-elles d'excellentes humoristes ?",
        choices: [
            "Parce qu'elles ont un sens de la route comique",
            "Parce qu'elles peuvent conduire la conversation",
            "Parce qu'elles ont une mémoire infaillible pour les blagues",
            "Parce qu'elles évitent toujours les embouteillages de punchlines"
        ],
        answer: "Parce qu'elles peuvent conduire la conversation",
        explication:" Les voitures autonomes peuvent mener des conversations tout en conduisant, ajoutant une touche humoristique à la route."
    },
    {
        id: 10,
        question: "Quel superpouvoir Greta Thunberg souhaiterait-elle avoir pour sauver la planète ?",
        choices: [
            "Voler comme Superman",
            "Contrôler la météo",
            "Parler à tous les animaux",
            "Convertir le CO2 en oxygène en un clin d'œil"
        ],
        answer: "Convertir le CO2 en oxygène en un clin d'œil",
        explication:"C'est une idée amusante et créative. Greta Thunberg est une militante environnementale engagée, et si elle pouvait avoir un superpouvoir, celui de convertir instantanément le dioxyde de carbone (CO2) en oxygène serait certainement un choix puissant pour sauver la planète."
    }
];